12年Audi有咩要注意？

最近睇緊二手車，見到Audi A6 12年車，2800cc
大約十零萬就有交易，想問下個期既audi多唔多野整
同埋如果買二手車有咩野要check

利申：未買過車，乜都唔識

同埋如果有野要整貴唔貴？

god bless

躉底膠硬化流墨汁未? <=車會震
狗牙杯士有無爛? <=行車異常聲響
水箱valve 有無壞? <=A6 正常工作水溫大約會係90-100度到

你睇岩個部係PFL版本黎，個陣有mutitronic (姐係CVT) 同stronic (姐係DSG) 波箱。8速就係CVT，7速就係DSG
CVT好似就無乜鑊氣但唔爽，DSG就好爽但有人話好易壞(so far我識一堆A6車主都無話壞過)

你仲可以留意多少少:
A6 中間個mon係display唔到中文字，除非部車有導航option，你會見到波棍旁有手寫版instead of 數字keypad
標版個彩色mon係PFL standard配備，可以show到中文字。FL版要高級既款先有彩色mon
A6 PFL呔盤係四幅式，有車友換左做FL版既三幅式
PFL個波棍粒制係旁邊，你都可以換做FL既波棍，which is 粒制係中間
and more....

仲有樣野，12年audi因為活塞邊油封既設計問題，d機油會落埋去做combustion，所以渣耐左會幾食機油，大約1000km食1L左右
同埋順便睇埋盤頂邊有無漏油，我識幾個A6車主都話有咁既情況，番大昌佢只會幫你油d 綠色膠上去封住

仲有樣，司機位個邊後座有可能行車時會聽到咚咚聲，audi覆話可能因為汽油泵係到泵緊油而發出既聲音

PFL即係Pre-Facelift?

我就咁睇佢部車既相再對番wiki佢又唔似係2011之前個facelift (睇頭燈)

憂鬱的鳩毛. 個名好正

不過就咁聽都幾多野執
其實小弟都係諗住大約十零萬執架靚仔而又冇獲氣既假日車
成日要整，變左個負擔就不了

btw, 巴打你好似好熟Audi
多謝哂你咁詳細既分析

係啊頭燈都係一個好容易分到既位(對A6車主黎講)

其實呢部車唔多鑊氣，你keep得好同唔好改咁多其實可以都唔會有咩問題
以中階房車黎講呢部算係速度，舒適，外形拎到個balance
好多A6車主都好鍾意部車

小弟正正就係想搵架原裝冇乜點改動又keep得好既車，部車有機會要走中港。
即係2011打後個facelift A6 2.8，跟番上面你所講既野睇一次就可以去馬？

11年後係C7款姐, FL版要14定15年後先係, 你個部12年係PFL版
你最好搵間有audi 電腦(例如vcds)既車房掃下code, 睇下有無咩隱疾, 記住如果掃到static current too high 同active energy management 呢2個error code 係正常既, 應該係裝左車cam 既後果
我講既係呢款車要注意既野姐, 其他野say 條陣有無事呢d general野你都要搵車房上架睇下先
香港有個audi a6車會, 你可以係fb join 左問下佢地利申: 我唔係渣a6, 係渣佢類似型號既款

A7定係A5
其實我鍾意A7多D但係A6睇落性價比高D同埋實用D

另外，A6 2.0T值唔值貴多個10萬？
我有D唔明點解CC細D反而會平D，另外我又唔明點解而家新個堆歐洲車可以2000CC賣到咁貴，因為始終都講緊60-70萬既價錢。就算係engine工藝好多，有更犀利既技術可以做到更efficient都好，始終都接受唔到咁貴買架2000CC既車。

同埋黎緊2018出A6 C8
而家既款有冇機會跌價？

我係渣A7
如果你係實用主義者, 我會建議你買A6. A6同A7基本上9成一樣, 而engine, 底盤係相同, 除左個樣同interior 有少少唔同之外(仲有A7車門入面會多左塊唔值錢既隔音綿 )
如果你要問2.0值唔值貴10蚊, 你要了解左PFL 同FL 既分別先
PFL A6 2.8 => FL A6 35 (姐係1.8)
PFL A6 3.0 => FL A6 40 (姐係2.0)
之前PFL 係2.8同3.0都係用V6, 而家FL 既1.8同2.0都係行L4
睇番spec, 其實FL 版本既max torque 同輸出既時間都係大過同早過PFL版本 (以FL 1.8為例, max torque 係320Nm, 好似係1800rpm 已經出到, PFL 好似要3千幾rpm 先有) 呢個都係因為FL 版個大turbo 做緊野.
當然我渣個部係1.8就可以都會有d 主觀, 但我自己都幾滿意個性能 唯一你要留意就係turbo 會係1800rpm 先著到, 所以平時踩上斜, 上到1800rpm 會突然間變得大力
但如果你會改既話, PFL 版既V6 engine 會俾到你好大既發揮空間
唔講性能, FL版既外型都比PFL 靚仔多少少, 同埋如果你買PFL版, 你可以睇埋有無car key 開關尾門(呢個我唔sure, A7有但唔知A6有無), 腳開尾門sensor (油站買一箱水時既最好option), 電索門(以我所知呢到option 就大部份PFL同FL都無)

而家德國都未official launch, 下年1H launch, 黎到香港都接近18年尾啦
同埋audi 通常一出都唔會出低config 版, 會出左貴版先 (你睇下之前既A7同Q3點賣就知), 你買低config 既PFL2.8/FL35 唔會點受惠到

巴打想問下13年a6 multitronic 值幾錢啊